929台北反極權遊行有感

我係一個喺台灣讀書既澳門人，我今次係自己一個去遊行，正因為咁，我聽到左台灣青年同中年人既

我聽到左台灣青年同中年人既諗法係咩。當時遊行未正式開始時，周圍已經不停咁播＜榮光＞，仲要係台灣人搵架車出黎播既，之後台上主持人就開始講香港現況同我地要守住台灣之類既發言，之後就到在台香港學生發言，其實真係好感動，聽到佢地親身經歷過既事時流左眼淚，旁邊有個台灣人就俾左張紙我，之後講加油。

當時好大雨，我見到有一個同樣參加遊行既台灣人佢無遮，於是我就上前問佢要唔要同一把遮一齊行，之後就傾起依次事件，先發覺到，原來台灣人，係大約知發生咩事，同埋佢地好多人連已經撤完左其中一項都唔係好清楚，我覺得台灣作為一樣被中共逼害既命運共同體，同埋最易被感染既地方黎講，宣傳仲未做得夠好，應該要激起大家反極權反共意識。我同個台灣人傾左好多，關於香港依件事，佢話佢既香港同事諗法好極端，因為佢想焦土，我同佢慢慢解釋話，其實唔極端，香港人被人壓逼到今日警民衝突係一步一步咁黎，同時佢話台灣人其實好大部份都係和理非，我話你地可以和理非，係因為你地係民主國家，而香港唔係。同埋講到＜返校＞依部電影，正正係香港經歷緊既白色恐怖，所以真係好需要幫忙。

之後我講到，澳門有23條，會被人秋後算帳，所以我依家無帶口罩都幾玩命，被人影到再發現到，我可能一落機就被消失，跟住佢話，咁你快啲避開鏡頭，因為好多媒體同民眾影緊我地，我話，唔緊要啦，我唔怕死，但講完我就有少少後悔，因為我仲有屋企人要照顧，所以之後我都避鏡頭。

所以我建議在台港人，多啲宣傳呢件事，同香港時代背景仲有中共同警犬嘅暴行。

都係戈句

五大訴求 缺一不可
香港人加油
願榮光與香港同在

Sor 電腦手殘就咁出左

多謝你幫手解釋呀澳門手足

澳門比香港更絕望，要救埋澳門只有一個方法
就係中共倒台

係 我當時都係咁同台灣人講

中共唔倒台 世界唔會好

美國對華態度愈黎愈強硬
依家需要歐洲佬覺醒

推，希望大家唔好忘記台灣陣線命運共同體

推，台灣係最易受中共威脅，同埋最易拉攏既戰線

英國肯幫香港先定出解放軍先

二戰時英國用咗兩三年先正式出兵打納粹

垃閪圾
冇撚用